---
title: >-
    (۲۹) الْغِنٰى الْیَأْسُ مِمَّا فِی أَیْدِی النَّاسِ. (مسند الشهاب للقضاعی)
---
# (۲۹) الْغِنٰى الْیَأْسُ مِمَّا فِی أَیْدِی النَّاسِ. (مسند الشهاب للقضاعی)

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گر دلت را توانگری باید</p></div>
<div class="m2"><p>که توانگر دِلی نکو هنریست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>باز کش دستِ همّت از چیزی</p></div>
<div class="m2"><p>که به دستِ تصرُّفِ دگریست</p></div></div>